[
    {
        "name": "Mudanzas01",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "¿Me pueden sacar de mi casa como resultado de un proceso de ejecución hipotecaria durante la emergencia de COVID-19?",
        "answer": "<b> No </b>. El 19 de marzo de 2020, el gobernador de Nueva Jersey, Philip Murphy, emitió <a href='https://nj.gov/infobank/eo/056murphy/pdf/EO-106.pdf'> Orden ejecutiva 106 </a>, que inmediatamente suspende desalojos y mudanzas en todo el estado. Esto se llama una \"moratoria de desalojo\" y significa que, excepto en circunstancias excepcionales, <b> ningún propietario puede ser removido de su hogar como resultado de un proceso de ejecución hipotecaria en este momento <b>. No puede ser eliminado incluso si se ha introducido un <a href='https://www.lsnjlaw.org/Housing/Home-Ownership/Foreclosure/Pages/Foreclosure-Process.aspx'> juicio final de ejecución hipotecaria </a> y <a href='https://www.lsnjlaw.org/Housing/Home-Ownership/Foreclosure/Pages/Foreclosure-Process.aspx'> se ha realizado la venta de un sheriff </a> de su propiedad.",
        "info": "La moratoria de desalojo <b> no </b> afecta los procedimientos judiciales; en cambio, evita las mudanzas. Más información a continuación."
    },
    {
        "name": "Mudanzas02",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "¿Cuánto durará la moratoria de desalojo?",
        "answer": "La moratoria de desalojo comenzó el 19 de marzo de 2020, y durará hasta dos meses después de que el gobernador Murphy declare el final de la crisis de salud de COVID-19, a menos que el gobernador emita otra orden ejecutiva para terminarla antes.",
        "info": ""
    },
    {
        "name": "Mudanzas03",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "¿Todavía necesito pagar mi hipoteca?",
        "answer": "<b> Sí </b>. Pero los prestamistas pueden ser flexibles si tiene dificultades. El gobernador <a href='https://www.state.nj.us/dobi/bulletins/blt20_04.pdf'> ha pedido a las instituciones hipotecarias </a> que trabajen con los propietarios para evitar la ejecución hipotecaria o el incumplimiento causado por el COVID- 19 pandemia. Por ejemplo, el Gobernador ha pedido a las instituciones hipotecarias que reduzcan las fechas de vencimiento de los pagos de los préstamos, extiendan los períodos de gracia, modifiquen los términos de los préstamos existentes y renuncien a las tarifas atrasadas. Si necesita ayuda para evitar una posible ejecución hipotecaria, puede llamar por teléfono a la Agencia de Financiamiento de Hipotecas y Vivienda de Nueva Jersey.",
        "info": "Visite <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> njhousing.gov/foreclosure </a> para acceder a una lista de asesores por condado."
    },
    {
        "name": "Mudanzas04",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "Si no puedo pagar mi hipoteca y me atraso, ¿tendré que pagar el dinero?",
        "answer": "<b> Sí </b>. Cualquier pago que pierda ahora formará parte de lo que debe. De una forma u otra, probablemente tendrá que pagar más tarde lo que no pueda pagar ahora, o finalmente enfrentará una posible ejecución hipotecaria y expulsión de su hogar. Sin embargo, el gobernador Murphy ha <a href='https://nj.gov/governor/news/news/562020/approved/20200328c.shtml'> anunció un alivio importante </a> para los propietarios de viviendas con hipotecas. Si contacta a su prestamista hipotecario, puede ser elegible para: (1) un período de gracia de 90 días para los pagos de la hipoteca (lo que significa que puede posponer el pago de hasta 90 días); (2) garantía de que el prestamista no informará los pagos atrasados ​​o atrasados ​​durante este período a las agencias de crédito; (3) una moratoria de 60 días sobre el inicio por parte de los prestamistas de ventas de ejecución hipotecaria o desalojos; y (4) alivio de ciertas tarifas y cargos por al menos 90 días.",
        "info": "Para obtener más información, consulte las <a href='https://www.state.nj.us/dobi/covid/mortgagerelief.html'> Preguntas frecuentes </a> emitidas por el estado. También puede consultar el sitio web de <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> Agencia de Financiamiento de Hipotecas y Vivienda de Nueva Jersey </a> para obtener actualizaciones sobre la ayuda disponible."
    },
    {
        "name": "Mudanzas05",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "¿Cuál es el período de gracia de 90 días para pagos de hipoteca?",
        "answer": "El gobernador Murphy, anunció el sábado 28 de marzo de 2020 que Nueva Jersey trabajará con los siguientes bancos: Citi-Bank, Chase, USBank, Wells Fargo, Bank of America junto con otras 40 instituciones financieras, incluidas las cooperativas de crédito, en un 90- período de gracia de un día para los pagos de la hipoteca para los prestatarios, que se han visto afectados económicamente por la crisis COVID-19. Esta es una tolerancia, lo que significa que se espera que los prestatarios que necesitan el período de gracia hagan esos pagos mensuales de la hipoteca perdida en una fecha posterior.",
        "extraInfo": [
            "I. Calificación: <br> <ul> <li> Los prestatarios deben comunicarse con su compañía hipotecaria y ver si son una de las instituciones financieras participantes. </li> <li> Esto solo se aplica a las hipotecas residenciales, no a las empresas. < / li> </ul>",
            "II. Requisitos para los prestatarios que califican: <br> <ul> <li> Los prestatarios deberán presentar pruebas con la documentación de su impacto económico de COVID-19. Esta documentación no figura en ninguna fuente, incluido el sitio web del Estado de Nueva Jersey <a href='https://www.state.nj.us/dobi/covid/mortgagerelief.html'> www.state.nj.us/dobi / covid / mortgagerelief </a>. Las instituciones financieras informarán a sus prestatarios lo que se requiere caso por caso. </li> </ul>",
            "III. Los prestatarios no enfrentarán las siguientes sanciones: <br> <ul> <li> Sin impacto negativo en su puntaje de crédito </li> <li> Todas las multas por mora serán eximidas por la institución financiera </li> <li> Sin procedimientos de ejecución hipotecaria o las instituciones financieras iniciarán las ventas durante al menos 60 días </li> <li> Las instituciones financieras no iniciarán ningún procedimiento de desalojo durante al menos 60 días </li> </ul>",
            "IV. Después de un período de gracia de 90 días: <br> <ul> <li> Las instituciones financieras ofrecerán a los prestatarios la oportunidad de solicitar más alivio, si continúan mostrando que enfrentan dificultades relacionadas con la crisis COVID-19. </li> </ul>"
        ],
        "info": ""
    },
    {
        "name": "Mudanzas06",
        "category": "Mudanzas",
        "question": "¿Existe una moratoria nacional sobre los desalojos?",
        "answer": "<b> Sí, para algunos propietarios </b>. El 18 de marzo, el Departamento de Vivienda y Desarrollo Urbano de los Estados Unidos (HUD) anunció una <a href='https://www.hud.gov/sites/dfiles/OCHCO/documents/20-04hsgml.pdf'> ejecución hipotecaria y desalojo moratoria </a> que se aplica a los propietarios de viviendas unifamiliares con hipotecas aseguradas por la Autoridad Federal de Vivienda (FHA) durante 60 días. <a href='https://www.fhfa.gov/Media/PublicAffairs/Pages/FHFA-Suspends-Foreclosures-and-Evictions-for-Enterprise-Backed-Mortgages.aspx'> Fannie Mae y Freddie Mac </ a > también suspenderá las ejecuciones hipotecarias y los desalojos durante al menos 60 días para los propietarios de viviendas atrasados ​​en sus hipotecas.",
        "info": "Los desarrollos federales están siendo rastreados en el sitio web de la <a href='https://nlihc.org/coronavirus-and-housing-homelessness'> National Low Income Housing Coalition. <a>"
    },
    {
        "name": "Corte01",
        "category": "Audiencias judiciales",
        "question": "¿Pueden los prestamistas comenzar los procedimientos de ejecución hipotecaria durante este período?",
        "answer": "<b> Sí </b>. La <a href='https://nj.gov/infobank/eo/056murphy/pdf/EO-106.pdf'> Orden ejecutiva </a> y <a href = 'https: //www.njleg.state .nj.us / 2020 / Bills / A4000 / 3859_I1.PDF '> legislación relacionada </a> establece específicamente que los prestamistas pueden iniciar acciones de ejecución hipotecaria durante el tiempo en que la orden esté en vigencia. Entendemos que el Tribunal Superior <a href='https://www.njcourts.gov/courts/superior/foreclosure.html?lang=eng'> Oficina de Ejecución Hipotecaria </a> todavía acepta nuevos casos y presentaciones electrónicas en casos existentes Bajo <a href='https://nj.gov/governor/news/news/562020/approved/20200328c.shtml'> un acuerdo con el estado </a>, sin embargo, muchos prestamistas han suspendido las ventas de ejecuciones hipotecarias y los desalojos hasta 27 de mayo (60 días a partir del 28 de marzo).",
        "info": ""
    },
    {
        "name": "Tribunal02",
        "category": "Audiencias judiciales",
        "question": "¿La Oficina de Ejecución Hipotecaria procesará casos durante este período?",
        "answer": "<b> Eso depende </b>. La Oficina de Ejecución Hipotecaria administra partes de la mayoría de los casos de ejecución hipotecaria y gestiona la mayor parte del proceso cuando una ejecución hipotecaria es \"incontestada\", lo que significa que el propietario no presentó una respuesta a la queja. Sin embargo, bajo una orden del 27 de marzo emitida por la Corte Suprema de Nueva Jersey, la Oficina de Ejecución Hipotecaria no revisará ni actuará sobre las mociones o sentencias que recibió después del 1 de marzo de 2020. Por lo tanto, si el prestamista solicita a la Oficina de Ejecución Hipotecaria después del 1 de marzo un juicio final contra el propietario de la vivienda o busca otras medidas para adelantar la ejecución hipotecaria, la Oficina mantendrá esas solicitudes por ahora. La orden de la Corte Suprema permanecerá vigente hasta que la Corte la levante. Consulte el sitio web de los Tribunales de Nueva Jersey para obtener actualizaciones sobre las órdenes judiciales que afectan cómo y cuándo procederán los casos de ejecución hipotecaria no disputados. Si tiene preguntas sobre un caso de ejecución hipotecaria no disputado que está pendiente, también puede intentar comunicarse con la Oficina de Ejecución Hipotecaria al <a href='tel:6094216100'> 609-421-6100 </a> o <a href = 'mailto: Scco.Mailbox@njcourts.gov '> Scco.Mailbox@njcourts.gov </a>.",
        "info": ""
    },
    {
        "name": "Tribunal03",
        "category": "Audiencias judiciales",
        "question": "¿Los tribunales escucharán los casos de ejecución hipotecaria durante este período?",
        "answer": "<b> Sí </b>. Hasta la fecha, no hay orden de suspender las audiencias judiciales en los casos de ejecución hipotecaria impugnada (en los que el propietario respondió a la queja). Sin embargo, tenga en cuenta que los tribunales están cerrados y las audiencias en persona están suspendidas hasta el 26 de abril bajo esta orden de la Corte Suprema. Si tiene una audiencia en la corte programada entre ahora y el 26 de abril, se realizará por video o conferencia telefónica, o se pospondrá. Si tiene alguna pregunta, consulte con el tribunal donde está pendiente el caso. Consulte también el sitio web de los Tribunales de Nueva Jersey para obtener actualizaciones sobre si el Tribunal extiende la suspensión de las audiencias en persona.",
        "info": ""
    },
    {
        "name": "Corte04",
        "category": "Audiencias judiciales",
        "question": "¿Se pueden cerrar mis utilidades durante la crisis de COVID-19?",
        "answer": "<b> No </b>. Los servicios públicos de electricidad y gas de Nueva Jersey han suspendido voluntariamente los cortes de servicios públicos durante la crisis. Visite el sitio web de la Junta de Servicios Públicos de Nueva Jersey para obtener actualizaciones.",
        "info": "Además, el 23 de marzo, la legislatura estatal presentó un proyecto de ley que prohibiría el cierre de los servicios públicos de electricidad, gas o agua a clientes residenciales durante epidemias como COVID-19. Consulte el sitio web COVID-19 del estado o la Legislatura de Nueva Jersey sitio web para mantenerse informado a medida que se promulgan nuevas leyes."
    },
    {
        "name": "Corte05",
        "category": "Audiencias judiciales",
        "question": "¿Todavía tengo que pagar los servicios públicos y el agua?",
        "answer": "<b> Sí </b>. Todavía tiene que pagar sus facturas de electricidad, gas y agua. Si no puede pagar ahora, tendrá que pagar más tarde. Las empresas de servicios públicos y de agua no están cancelando deudas; solo están posponiendo los cierres por el momento. DCA ofrece asistencia a propietarios de bajos ingresos con algunas facturas de servicios públicos.",
        "info": ""
    }
]
